【其實唔難】王維基：藐視年輕人攞上位、上車難做藉口

香港電視（1137）上市20年，適逢香港回歸廿周年。王維基接受《信報》訪問稱，從沒後悔所作的每一個決定，認為香港仍是一個很好、自由的地方。他又寄語年輕人不要只懂抱怨上位、上車難，要做好準備、儲錢、發奮，「因為未ready而去投訴社會唔畀機會，我唔係好贊成呢種態度。」

訪問中王維基講到時下年輕人只懂埋怨，而不做好準備。「Package Lau」上身的他表示，不同意年輕人難上位、難上車的說法，「好慳都買唔到樓，你先同我講啦」。他認為就算樓價跌三、四成，很多年輕人都上不到車，因為他們「根本冇儲蓄，我係藐視好多年輕人，攞咗呢個藉口去放棄自己」。
除了批年輕人沒有儲蓄外，王維基又指他們缺乏發奮的心態，「大部分嘅發奮係逼出嚟，但香港已經冇咗呢個逼嘅環境」。他認為要創業成功就不會有work life balance，「呢樣我又藐到飛起…冇一個成功嘅創業家係有work life balance，成功咗之後唔好講」。
由搞電訊到搞電視，直至今天搞網購的王維基，用「痛苦」來形容現狀，網購業務現時每日蝕約60萬。不過他表示從不後悔，因為自己每件事都盡了力。

掌握財經生活資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

source: 蘋果

以前咩年代 而家咩年代啊 ?

其實佢講無錯 就算樓價跌一半 都係好多人冇saving而供唔起

身邊都有d朋友係咁諗 話反正都買唔起 倒不如而家享受左先

佢而家先開創業既話會唔會輸身家破產乞食?

睇下佢個垃圾mall搞成點

網購業務現時每日蝕約60萬
要慳錢 hktvmall? 不了

睇下你賣果D垃圾都要一件不留記落D廣告度

王生點解釋?

睇唔透，d有錢佬成日叫人慳錢，係咪想好似日本咁慳到無人消費，到時太慳又屌無人肯洗錢？

鬧還鬧 咁呢班後生仔係咪真係有儲錢做足準備先

原來佢間電視台都係未ready，好彩冇入1137

9.7你都係買唔起
解乜？

親政府既人永遠都係千錯萬錯, 政府冇錯,

樓價貴到咁, 好多外國報告都係咁指出,

但政府都係冇錯, 乜都好, 都係市民既錯,

講黎都哂氣

就算儲蓄都要儲成世，咁儲黎仲有咩意思

你有錢比政府玩 咁班細路有咩本錢可以學你咁去玩？

鬧得好，但我地唔係創業家，點解做員工都要陪你地冇work life balance，你就話搞自己生意自己資產，間公司我地打工既冇份架，咁係咪應該俾返work life balance 我地先

唔怪得之
個倉之前唔撚加冷氣
熱撚死啲員工
啲貨擺撚到亂哂
係咁ot

畀啲考驗啲細

亞視每個月蝕100萬都話姐，話晒都叫輿論機器
估唔到做網購都可以做到日蝕60萬
咁我都體諒佢咁樣樣發脾四嘅

佢講得岩，成功既創業家係冇work life balance, 問題我地係打工仔，冇話做創業家，從前香港就算做打工仔都買到樓的

你班上一代響香港嬴盡一切講乜風涼話都得，同時留左個乜野香港俾下一代心裡有數

以後唔幫襯了

你有道理
但好多時候
都係個女在瘋狂洗錢
男人點賺都無用

on撚99, 個個人都要放棄生活去創業？ 睇下你個香港電視而家幾咁折墮先啦
好多人剩係想普普通通打份工得閒輕鬆下都冇錢冇時間冇地方
唔係人人都係要發達買樓先係人生意義囉

儲錢你儲一世都買唔到。 應該儲錢買軍火打劫

Target Customer

今時今日仲用七千五蚊請長工既上市公司

屌你老尾唔係依班廢青得閒係你道買野..你重蝕得多呀屌
等我今日又買左兩張單..但你就係就講風涼話

咁佢又真係演繹到迎難而上既
由以前搞IDD到寬頻再到689
由佢講出冇班廢老講咁un耳

下？既得利益者，而且仲係現今香港有關係，有人脈，有資金，有名氣，但做盤生意出嚟都蝕錢，廢過好多依家既無名年輕創業者喎，人地無錢，無經驗，無名氣，無關係，但人地都係賺錢

咩撚野之前呀
而家都無呀

高級奴隸屌低級奴隸

咁有錢俾人笑奴隸
不過佢都on9 以前幾廿萬買到居屋 十年內都有首期啦 宜家條數點計

標題黨喎
張圖個意思根本就係話唔應該用難上樓而放棄創業

反轉豬肚系列

佢冇左最重要果D呢

你用居屋黎比 依家十年內一樣有首期...
1個月5000*12*10=60萬 居屋9成按 首期都係30萬到
只要10年內樓價唔升>一個double 你都夠

好運上左位既人，永遠唔會認為自己係好運。
只會話自己努力左，有眼光。
永遠都係馬後炮。

抽到先算

睇佢開果間實體店真係笑撚死人🤣🤣🤣

垃圾生意佬

巴打賣俾我好無 30萬上樓

七千蚊請倉務員 認真係民主抗爭價

王生你間野幫襯過幾次
次撚次都送到錯鳩晒

個個要做成功創業家咩
個個成功創業就社會大亂喇

廢就廢啦 賴雷動

佢究竟知唔知自己個target market係邊堆人 唔怪得hktv個customer engagement咁低

Hktvmall? 要儲錢，不了

如果有一個有100萬saving 既年輕人同佢講買唔到樓，
佢會承認樓價貴

段說話係話做左，盡力左，做唔到是外圍因素
和因為外圍因素而不去做既兩種心態上既分別

我每日都捱三文治同水
放工冇做高消費活動

真係好慳都買唔到...

蔑視王維基攞雷動做敗選藉口

推比更多人睇，等有買開野既人唔好再買，蝕到佢仆街

不同意年輕人難上位、難上車的說法，「好慳都買唔到樓，你先同我講啦」

真係好鬼嬲 個個月都幫襯佢..依家屋企d米廁紙同野飲全部都係佢道買
其實樓下已經有百佳 睇黎去返樓下買好過

錯撚哂
依家嘅人就係因為樓價太癲，直接連儲都唔儲，洗哂佢就算。依家話人唔儲錢個啲，根本連問題個因果都搞唔清

笑左，跌左2、3成都重係top 1

佢係咪離左地好耐唔知樓價？咁冇人性嘅說話點講得出口 。心地唔好所以日日蝕錢

條友其實越黎越離地

好在政府無發牌
俾D考驗王生

選舉又話自己中間派
屌你即係牆頭草

其實送貨好唔環保
又浪費人力
又多包裝

幫趁嘉誠哥
起碼人地講實話做實事
好過一D人一朝得智 語無倫次

抵你唔夠人玩唔俾牌落你面

啲垃圾有錢佬想你留港消費
買佢貴又唔品質差既產品(個人評論)

講得好 靠你隻1137升上首隻一股四位數既股份
我就上到車啦
唔好話難作借口啦

呢個真 !